(輔仁媒體) 香港人和大陸人在人品上分別不大

【廣東｜遊記】大陸式香港人
2018年1月4日 最新文章綜覽 / 走遍天涯 夏長樂

香港人看內地，總有一種優越感。

走在增城大街，道路沙塵滾滾，兩旁滿是殘舊的爛皮屋，商店招牌一式一樣，工程的沙石堆在路邊，頭頂的大橋蓋到一半，空氣懸浮渾濁的粒子，就連駛過的車輛都披上薄塵。往商店街逛一圈，店舖播放震耳欲聾的落伍歌曲，即使是新潮的年輕人，也帶點過時品味。

旅遊巴穿越狹小橫街，數架車子胡亂地停泊在路邊，幾乎不能通過。戴墨鏡，穿深藍色polo 恤衫的車主在門前叼著煙，吞雲吐霧地看戲，絲毫沒有移開座架的意思。導遊只好跑到車頭，指揮司機穿縫前進。

不由得思念香港的好。擠迫，可是有規有舉。老舊，可是整齊有序。盡管環境每況愈下，但爛船也有三斤釘。身處內地，身為香港人的優越感油然而生。

然而論到人品，其實又沒什麼分別。

常言內地人愛貪小便宜、大聲說話，但旅行團的那些大叔大嬸，絕對有過之而無不及。他們最愛三五成群，橫跨幾個座位聊天；有小便宜絕不落單，先擠過去湊熱鬧，總之人多就是霸王。這種走難式的劣根性，在旅遊時表露無遺。即使在香港如何循規蹈矩，在境外彷彿掙脫沉重珈鎖，人人如狼似虎，絕不落單。當然有些長輩在香港已是橫行霸道，恃老賣老，只是人在異鄉，加上情緒高漲，更易「入鄉隨俗」。

尊重是教養，是從骨子裡滲出來的氣質。爭先恐後、唯我獨尊的嘴臉，是很猙獰的。年長的人，應該更有見識、更穩如泰山，而不是像群盲目的蝗蟲，看風使舵，將所見之物，全都納入囊中，人見人憎。不妄求做到日本的病態式禮貌，而是貪，也要貪得大方得體；湊熱鬧，也要給一點矜持；適時放棄，也是一種堅持。愛財而不貪，愛食而不婪。貪著數之心人人皆有，只是做得好看一點吧！

有無諗過嗰班都係腥港人

你老味啦
香港人會唔會見到馬路有條友訓低左，繼續踩油碌過去呀？
香港人會唔會見到人跌落河，繼續行/手機直播/食花生都唔救人呀？
香港人會唔會捉走小朋友去挖眼，做乞兒，做賣花童呀？

寫果篇文個作者因住全家生愛滋死呀

平時冇乜野
但一講某話題就變臉

輔仁d文特別垃圾

人品上香港人好落後仲未追到大陸人餵幼稚園生食藥啪針俾領導淫慾咁先進

仲有人睇輔仁媒體依啲垃圾

嗱，你又亂講

至少香港人唔會隨街便溺，呢一點已經同鄰國狗相差好大囉

正所謂 入鄉隨俗

香港人 係香港呢D文明地方, 自然跟番香港既文明規舉
當去到中國呢D 野蠻地方, 自然跟番野蠻規舉

就好似 我係香港每次等車, 都一定要排隊
因為排隊是香港文化

但我去到中國等車, 架車一到, 就會同其他中國人一樣, 推開其他人, 搶住上車
因為中國人既文化就係唔洗排隊, 個個爭先衝上去

但我一番到香港, 又會跟番排隊